# Ataque DoS
## En qué consiste 
Un ataque Dos, o también ataque de denegación de servicios, es aquel en el que la misión del atacante es que un medio como puede ser un servidor u otro dispositivo conectado a la red, no esté disponible para los usuarios que quieren acceder a él.  Esto se consigue sobrecargando un objetivo con solicitudes hasta que el tráfico sea incapaz de ser procesado, provocando una denegación de servicio a los usuarios. El ataque se produce por una sola máquina, ya que, si hay más de una, se consideraría un ataque DDoS (ataque distribuido de denegación de servicio).

Un ataque DoS puede tomar varias formas, incluyendo el envío de paquetes de datos diseñados para hacer que el servidor no responda, el uso de herramientas automatizadas para enviar un gran número de solicitudes de conexión al servidor, o el consumo de recursos del servidor mediante la ejecución de un proceso intensivo que agota los recursos disponibles. El objetivo de estos ataques es agotar los recursos del servidor o red hasta que se vuelva inaccesible para los usuarios legítimos.

Para protegerse contra un ataque DoS, es importante implementar medidas de seguridad apropiadas, como el uso de firewalls y sistemas de detección y prevención de intrusiones (IDS / IPS), así como la monitorización constante de la actividad de la red y el tráfico de datos. Además, es importante tener un plan de contingencia para manejar los efectos de un ataque DoS y minimizar su impacto en los usuarios finales.
